想進監獄「耍廢不動腦」！新幹線隨機砍人 凶嫌：鎖定無期徒刑

日本東海道新幹線「希望265號」9日發生隨機殺人案。凶嫌小島一朗（22歲）向調查人員供稱，很想進監獄裡面，因為可以不用動腦，所有才犯案，而且「鎖定」無期徒刑。

根據《朝日新聞》報導，22歲無業的小島一朗，6月9日晚間9時45分在希望265號列車上，持利刃朝鄰座26歲、27歲兩位女乘客的頭部狂砍，企圖殺人。造成26歲護士頭部受傷，需要休養一個月，27歲女性上班族的肩膀也被砍傷。案發時，同車廂的38歲上班族梅田耕太郎見義勇為上前阻止，反遭小島一朗狂砍10多刀，頸動脈遭砍斷斃命。

警方調查人員透露，小島一朗在接受偵訊時說，「因為在社會上不動腦就生存不下去」，所以「非常想要進到監獄裡，（在獄中）什麼都不用思考，鎖定（背叛）無期徒刑」。小島還說，假如出獄的話還會繼續犯案。

報導指出，小島一朗在國中時期因為家庭失和而離開雙親，自2016年秋天起住在愛知縣岡崎市的祖母家，雖然曾短暫工作過，但很快又失業。他於2017年底離家出走，警方判斷他這段時間一直在長野縣野外流浪、露宿街頭。

估計犯罪之芽：破碎家庭 + 長期失業 + 人生地位低落及遭外界鄙視

香港遲早會咁
等班炒樓炒得咁開心
到時出街比人斬撚死

38歲真系一個關口

咁就要比大量要動腦嘅野佢做啦

連環強姦咪算，做咩要斬人

要翻工，不了

利申：炒家

刑法199條
殺人者，死刑或無期或五年以上懲役

做英雄呀喇 抵撚死

強姦唔成好快放出嚟

其實係等待死刑（日本潛規則：事後宣佈已處決死刑犯）

痴線佬有樣睇

想終身監禁的要判死刑
想死刑的要判終身監禁
咁先有阻嚇作用